小弟想post下故事，各位大佬支持下😂

九龍灣站月台的開始

隨著"請勿靠近車門......"那熟悉不過的廣播響起，"嘟...嘟...嘟...嘟"車門合上，我準備乘坐列車往調景嶺方向回家。

今晚有啲夜，跟朋友行無聊悶街，看完一場猿人爭霸戰後，還要到街上食糖水。
到底我要重覆又重覆多少次呢個活動模式？自己都未能答到自己設下嘅問題。

我一向愛靠着那玻璃板站着，感覺較坐着舒適，當我靠着玻璃板站着之時，定過神來眼見車箱入面有位打扮不錯的女生，給人滿是清純的感覺，臉頰紅紅的，水汪汪大眼睛，根據我估算，約高165公分，算是女神級的美女吧？我心裏反問自己。

在人跡稀少的夜裏，車箱內人數不多，我沒仔細觀察，只是隨便看看。

"下一站牛頭角......"這煩人的廣播打亂了我思緒，使我從思考中抽身過來，我習慣性動作地拿出手機，睇睇時間，23:57，就快十二點了，返到去沖個澡都快早上1:00，我心裏暗地屌了出來，拖着疲累嘅身驅，眼開始感到乾澀。

我撐不住了走到坐位上，閉上眼晴打算閉目養神一會兒，睡一睡，好過做元帥啊。豈料一睡就睡過了站，我暗道：「 咩話？調景嶺站？唉冇所謂啦，搭返對面線就到㗎啦 」怪我太累啦，訓着左，唔知點解，好想快啲返屋企，果刻嘅感覺好焦急。此時，果位女仔都啱啱好落車啦，唔通佢住調景嶺？我都唔知，可能同我一樣係飛左站吧？見佢行左黎我隔離，我望一望佢，佢突然開口同我講嘢，我反應唔遲，好突然，我感覺到我面頰開始熱啦，面紅啦我。「喂，你覺唔覺得個站今日好古怪吖，冇乜人嘅？」佢開口講，我回答返佢，「唔係吖，而家12點幾啦喎姐姐，冇人都好正常吖？？何況我地都係人吖」其實我都覺得好怪，但講唔出，唔通我第六感出錯？「你冇嘢吖生？今日星期六吖，仲有吖，12點幾都唔會得咁少人啦，員工又冇個，你訓醒未吖？」我話「你又知我訓左嘅？我真係未訓醒，話時話，係唔係响油塘落曬炸？」佢話「冇可能，我日日都要返工咁濟，未見過得咁少人，除非死曬啦。」我話「妖，你諗多左姐。」我順勢問佢「係呢，你住邊㗎？又會企响度同我吹水嘅？」「我住坑口囉，做咩咁問？」「冇，我問下姐，見你好似唔急住返屋企咁。」我逾企逾耐，逾覺唔妥，冇車嘅，又冇廣播，「喂，不如上去睇下？」佢話。妖，我心諗，搞到好似冒險game咁，上面有殭屍咩大佬。我問：「你叫咩名吖？」佢答我：「jessica,你呢」「我叫吖天。」吖係，未同你地講，我全名叫李申天，個個都叫我吖天，荃新天地……咁樣。

我同佢一齊慢慢行上去地鐵站最上層，每一步都心驚膽跳，講真，我唔多信呢個世界有嘢。突然，佢望住我講「喂，記唔記得呢，地鐵公司好多靈異事件發生過，好似頭先九龍灣，你記唔記得有個白衫女人故事？」「唔好挽啦弱智，講埋呢啲嘢，你唔驚？」「吓？由細到大我都睇到，你睇唔到姐，我都習慣曬㗎啦，驚咩？咁唔講囉。」最後佢冇再講嘢，但見佢個樣好似好好奇咁。

我地終於上到上一層月台，但周圍鴉雀無聲，冇人嘅，唔好話人，鬼到冇吖，jessica講：「頂，好似真係有啲唔對路，我頭先落車好似得返我地兩個人，仲有個mk仔，上車明明唔止我地3個，起碼有10幾個」我心諗，你有陰陽眼睇多左炸？唔係喎，諗返起真係唔多對路喎，頭先我掛住挽手機，月台有幾多人我都冇為意，入到車箱先隨便望下炸，
其實到底上去做乜吖，我就唔信上面會有嘢囉，但我點都有啲驚嘅講真

唔想打擊你 呢個故你肯作到尾 都未鼻必有人肯睇到尾

加油
留個名

留

加油

就算無人睇，堅持寫落去係一種值得驕傲既事

我都有咁諗過😂

thx😂😂😂

thank you😁

勁勁勁勁勁勁勁勁有錢

係玩 唔係挽

what？🤔

好好好😂😂

吊頸嶺站

“逃避現實的人，終究都必須要面對現實”

呢層係第二層月台，亦係往黃埔嘅月台，我感到滿係一線生機般衝去玻璃幕門前，Jessica喝住我叫我唔好去果度，突然我响玻璃幕門嘅反射間，見到我隔離企左個白衫女人，我嚇到跌左落地，之後佢又唔見左，我安慰自己，可能係人姐，行得太快姐，我咁大個仔都未見過，睇黎，呢個站真係唔妥。

往黃埔方向徐徐駛出一間列車，但車頭都已經嚴重損毀，爛得誇張，Jessica一手拉我埋黎，我就已經嚇到呆左，唔識俾反應，可能係我反應遲鈍啦。响列車閘門同玻璃幕門打開後，有幾個乘客走出黎，奇怪，調景嶺係最後一個站，點解會有人出，應該係空車先啱㗎麻，你話油塘有人出都好正常，响乖客全部行路好似好乏力咁，神情怪異。我記得之前有人講過話彩虹站中間條軌通過車，啲乘客試搭，到左九龍灣站，啲人神情怪異，隨後全部搭過嘅人都死曬，好似話入左鬼門關。

但奇怪在點解佢地會响呢度出黎，明明係淨係上人，Jessica都覺得怪，佢話「其實有人出都好過冇人吖大佬，唔好諗咁多」突然有個女仔好驚咁跑出黎，喊住咁同我講好驚，我仲驚吖大佬，我見鬼吖。佢話頭先間車完本係响黃埔開出，明明係往調景嶺站個方向出嘅，點知响呢度出左黎，我同Jessica扶左個女仔去啲椅凳度休息，安頓下佢先。

過左一陣佢，我再詳細問佢，「到底點解會咁嘅，你知知？」「我本身係响樂富上車嘅，開頭都好正常，架車都冇問題嘅，之後過左油塘站就開始唔對路，啲路好彎咁，可能係我錯覺，總之行左好耐，一直都未到，我當油塘去調景嶺都只係5分鐘左右，就算有其他事故都唔會去到15分鐘呱？」佢開始冷靜返，講起上黎，我都覺得怪，啲人唔見曬？頭先神情怪異果啲人都唔見曬，「我諗我地入左鬼門關啦。」Jessica講，「頭先跟你車啲人，除左你，佢地都唔見曬。」我聲音震顫咁講，個女仔話「睇黎得返我地3個啦應該」「應該就係啦，好啦我地上去先，點都走左出去先講啦。」jessica話，其實我好同意佢呢句說話

個白衫女人一直冇從我腦中消失，反而不停迴盪，我周不時會向後望，睇下佢有冇跟住，我地上到去最上果層啲燈熄曬，黑到乜都見唔到，但靜待眼睛適應後，配合月光嘅淡淡幽光，仍可以睇到路嘅，就响呢個時候竟然有廣播「沙……沙…沙……噠」咩聲黎㗎，個氣氛好得人驚，我地3個衝去出口，碰碰撞撞衝到出口，豈料，落左閘，我用力不停推個閘，妄想道閘會彈起。「冇㗎啦，出唔到去㗎啦，死左條心啦，我地都係落返去啦。」我心諗仲有邊個吖？月光下映照到佢啲金髮帶出反光，我拎出手機，開電燈照住佢，「喂，你痴線？盲㗎弱智」原來係同我地同車個mk仔黎，「你可唔可以唔好成日喂啊？」，mk仔講「咁我唔知你地咩名吖麻大佬」，「我叫吖珊啊」個女仔講，「金偉阿」個mk仔講，我話「我叫吖天，呢位係jessica」我幫jessica講埋，「咁不如落去先講啦。」

之後我地一齊落返去月台，但我又再次浮起陰影，但我點樣，始終都要面對現實，冇錯，我相信呢件事會好快過嘅

你係咪唔識分段定分唔到段……咁長叫人點睇

我整左新版啦sorry

先做一個人物交待
我係邊個?
Jessica係邊個?
然後就係邏輯問題
點解主角會覺得一綫生機既玻璃幕門?
係因為趕時間追車?

呢個係咩站既第二層月台?
……月台，去黃埔方向既月台>不如綜合做一句講晒
呢個係xx站去黃埔既L2月台…

營造氣氛亦係問題，

可能咩咩咩啫
可能咩咩咩啫

用太多次喇

唔見左
不如改做消失左會黎得通順直接

簡單黎講

篇文仲係1999

你不如proofread 下自己寫既野先再po啦